
# Questão 4 Relações de Associação, Agregação e Composição

Nessa quarta questão do lab, tinhamos que criar uma classe pai chamada mascote que teria que ser os métodos comuns para todos os animas. Criamos também três classes cada uma refereciando o tipo de animal (pássaro, mamífero e réptil). Depois criamos classes para cada animal e atribuimos a um tipo. Por fim criamos a classe jogador que ira adquirir um animal e adicionalo em sua lista de mascotes.


## Código do Diagrama classe

Abaixo esta o código do diagrama de classe feito no Mermaid.

       classDiagram
        Mascote <|-- Passaro
        Mascote <|-- Reptil
        Mascote <|-- Mamifero
    
        Passaro <|-- Falcao
        Passaro <|-- Pato
    
        Reptil <|-- Largato
        Reptil <|-- Cobra
    
        Mamifero <|-- Morcego
        Mamifero <|-- Gato
    
    class Mascote{
        void Mascote()
        void comer()
        void dormir()
        void treinar()
        String getName()
    }
    
    class Passaro{
        void Passaro()
        void voar()
        String getName()
    }
    class Reptil{
        void Reptil()
        void andar()
        String getName()
    }
    class Mamifero{
        void Mamifero()
        void andar()
        String getName()
    }
    class Falcao{
        String name
        void Falcao()
        String getNome()
    }
    class Pato{
        String name
        void Pato()
        String getNome()
        void andar()
        void nadar()
    }
    class Largato{
        String name
        void Largato()
        String getNome()
    }
    class Cobra{
        String name
        void Cobra()
        String getNome()
    }
    class Morcego{
        String name
        void Morcego()
        String getNome()
        void voar()
    }
    class Gato{
        String name
        void Gato()
        String getNome()
    }
    class Jogador{
        Mascote[] mascotes
        void Jogador()
        void showMascotes()
        void AdquirirMascote(Mascote)
    }

## Imagem do Diagrama de classe
![Diagrama](https://github.com/iure06/Programming2-activitys/blob/main/LabWeek2/Questao4/src/images/diagramaDeClass.png)

## Execução
Abaixo esta a imagem que mostra o resultado da execução do código dessa questão.

![Execução](https://github.com/iure06/Programming2-activitys/blob/main/LabWeek2/Questao4/src/images/execucao.png)
